[黑狗最怕就係偷錄]港台對記者採訪遇警員不合理對待感遺憾籲尊重新聞自由

本台記者昨晚在旺角一帶採訪警方處理有人聚集期間，多次被胡椒噴劑噴中。在遵照警方要求後退期間，繼續被盾牌及警棍推撞。警方亦至少兩度截查正在採訪的記者，包括本台記者被要求交出身份證，搜身及搜查隨身物品。亦有本台記者被截查期間，向警方表明希望拍攝被截查的情況，但被警員拒絕，表明不准拍攝，其後要求出示電話確認沒有偷錄。之後警員要求本台記者脫下口罩，舉起身份證及記者證，對著警方的鏡頭讀出姓名、身份證號碼及所屬機構名稱等個人資料，才獲准離開。

香港電台節目製作人員工會表示，公眾及傳媒都關注警方會如何使用有關片段，是否錄影有助即時查證，以及有何法例賦權警方禁止傳媒在公眾地方拍攝。工會強烈譴責警方濫權濫暴，促請尊重新聞自由，重拾良知，還公眾知情權。

港台發言人回應，對於昨天記者於旺角採訪時受到警員不合理對待表示遺憾，同時呼籲尊重及保障新聞採訪自由。

雪糕筒 Airbnb 自導自演 僭建 冰毒 曲解法律 老屈
推 記者朋友 做好2手準備 新聞自由至昨天已經消失左就算做唔到呈堂證供 都可以作為一個記錄 唔係壞事

擺多部電話